export const GAMES = [
    {
        id: 1,
        name: 'Угадай мелодию', 
        color: '#cebd00',
        url: 'melody',
    }, 
    {
        id: 2,
        name: 'Новогодний квиз', 
        color: '#067600',
        url: 'quiz',
    },
    {
        id: 3,
        name: 'Где логика?', 
        color: '#ff0000',
        url: 'where-logics',
    }, 
    {
        id: 4,
        name: 'Что? Где? Когда?', 
        color: '#13007f',
        url: 'www',
    },  
]

export const QUESTIONS_MELODY = [
    {
      num: 1,
      question: 'Ну это совсем легко... Угадайте песню',
      response: 'Андрей Губин - Зима-Холода',
    },
    {
      num: 2,
      question: 'Итак, что это за песня?',
      response: 'Блестящие - Новогодняя песня',
    },
    {
      num: 3,
      question: 'Эту песню точно все слышали! Возможно, даже сегодня!',
      response: 'София Ротару - Белая Зима',
    },
    {
      num: 4,
      question: 'Старая песня. Но помнит ли её кто-нибудь?',
      response: 'Дилижанс - Новогодняя',
    },
    {
      num: 5,
      question: 'Неочевидно... Что это за песня?',
      response: 'Jose Feliciano - Feliz Navidad',
    },
    {
      num: 6,
      question: 'Ну это просто! Что это за песня?',
      response: 'Ну, погоди! - Расскажи, Снегурочка',
    },
    {
        num: 7,
        question: 'Песня наоборот! Кто догадается, что это за песня?',
        response: 'Аркадий Хоралов, Натали - Новогодние игрушки',
    },
    {
        num: 8,
        question: 'Песня наоборот! Но это легко!',
        response: 'Лариса Долина - Три белых коня',
    },
    {
        num: 9,
        question: 'Песня наоборот! Но вы точно справитесь!',
        response: 'George Michael - Last Crismas',
    },
    {
        num: 10,
        question: 'Песня наоборот!',
        response: 'ABBA - Happy New Year',
    },
    {
        num: 11,
        question: 'Ох, а вы "везунчики", наверное, самый лютый вопрос достался вам! Песня наоборот!',
        response: 'Маленькой Ёлочке холодно зимой',
    },
    {
        num: 12,
        question: 'Песня наоборот!',
        response: 'Дима Билан - Праздник к нам приходит',
    },
    {
        num: 13,
        question: 'Зашифрована строчка из песни. Что это за песня?',
        response: 'Нина Бродская - Звенит январская вьюга',
    },
    {
        num: 14,
        question: 'Зашифрована строчка из песни. Что это за песня?',
        response: 'Стекловата - Новый год',
    },
    {
        num: 15,
        question: 'По совокупности картинок определите исполнителя и песню',
        response: 'Верка Сердючка - Новогодняя',
    },
    {
        num: 16,
        question: 'Отгадайте исполнителя и его песню',
        response: 'Дискотека авария - Новый год',
    },
    {
        num: 17,
        question: 'Зашифрована строчка из песни. Отгадайте песню!',
        response: 'Олег Газманов - Белый снег',
    },
    {
        num: 18,
        question: 'Отгадайте песню по зашифрованной строчке',
        response: 'к/ф Чародеи - Песня о снежинке',
    }

]

export const QUESTIONS_QUIZ = [
    {
        num: 1,
        question: 'Кто перенёс празднование Нового года на 1 января?',
        response: 'Пётр Первый',
        response_text: 'Вернувшись на родину после Великого посольства, Пётр I 20 декабря 1699 года издал указ, в котором подробно изложил, какие перемены ждут подданных на пороге нового столетия. Теперь летоисчисление осуществлялось от Рождества Христова, а не от сотворения мира, и Новым годом становился день 1 января',
    },
    {
        num: 2,
        question: 'Когда Дед Мороз начал дарить подарки?',
        options: true,
        option1: 'Дарил ещё славянам, это его предназначение',
        option2: 'Начал дарить при Иване Грозном',
        option3: 'Отбирал у богатых и дарил бедным по указу коммунистов',
        option4: 'После переноса празника на 1 января',
        response: 'После переноса праздника на 1 января',
        response_text: 'У славян дух, являющийся "преемником" Деда Мороза был скорее злым. Его нужно было задабривать явствами и подарками, иначе он мог унести малых детей в своем мешке. После принятия христианства на Руси этот дух остался в легендах, но вновь появился уже после заимствования Петром I традиций празднования Нового года в роли доброго волшебника, который дарил подарки детям',
    },
    {
        num: 3,
        question: 'Кто и когда в России выгнал Деда Мороза?',
        response: 'Коммунисты',
        response_text: 'В 20-30-е годы XX века активно шла борьба с религиозными традициями и в том числе с Дедом Морозом, являющимся символом Рождества. Однако, в 1936 году, осознав неэффективность борьбы, было принято решение перенести акцент с Рождества на Новый год и сделать Деда Мороза главным символом именно Нового года - нового праздника пролитериата',
    },
    {
        num: 4,
        question: 'Когда в русской культуре появилась Снегурочка?',
        response: 'Ещё у славян',
        response_text: 'Ещё у славян существовала народная сказка о девочке из снега, которая являлась родственницей прототипа Деда Мороза, однако больше информации о ней появляется после переноса истории этого фольклорного персонажа А.Н.Афанасьевым, затем А.Н.Островским и наконец Н.Римским-Корсаковым. И уже в 1936 году преподавателями, посаженными на придумывание сценариев ёлок-утренников для детей, Снегурочка приобрела такую же пооулярность, как и Дед Мороз',
    },
    {
        num: 5,
        question: 'Как называли Деда Мороза славяне?',
        options: true,
        option1: 'Узорец',
        option2: 'Синька',
        option3: 'Трескунец',
        option4: 'Студень',
        response: 'Трескунец',
        response_text: 'У славянского прообраза Деда Мороза было много имён: Трескунец, Морозко, Карачун, Студенец, Зюзя, Дед. Но все они олицетворяли жёсткость и непреклонность духа, отвечающего за Российские морозы.',
    },
    {
        num: 6,
        question: 'Из какого фильма этот отрывок?',
        response: '"Ирония судьбы, или С легким паром!"',
        audio_question: true,
    },
    {
        num: 7,
        task: 'Отгадать фильм по зашифрованной фразе:',
        question: '"Приди ко мне, молодая, я в восторге!"',
        response: '"Иван Васильевич меняет профессию"',
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 8,
        question: 'Отгадать фильм по кадру',
        image: true,
        response: '"Кавказская пленница"',
        clue: true,
    },
    {
        num: 9,
        question: 'Найти лишнюю фразу и отгадать фильм',
        response: '12 стульев',
        third_wheel: true,
    },
    {
        num: 10,
        question: 'Угадайте фильм/мультфильм по фразе',
        response: '"Падал прошлогодний снег"',
        audio_question: true,
        clue: true,
    },
    {
        num: 11,
        question: 'Верите ли вы, что 31 декабря 1991 года вместо главы государства перед телезрителями выступил сатирик Михаил Задорнов?',
        response: 'Да',
        response_text: 'Это произошло, поскольку Михаил Горбачёв уже не был президентом, а Борис Ельцин, по воспоминаниям самого Задорнова, не смог поздравить жителей страны. Задорнов поздравил весь бывший советский народ с Новым годом в прямой трансляции Первого канала Центрального телевидения. Чтобы не прерывать речь сатирика, пришлось задержать трансляцию боя курантов на минуту',
    },
    {
        num: 12,
        question: 'Верите ли вы, что художественный образ Санта Клауса придумал художник Хандон Сандблом, нарисовавший в 1931 году рисунки для рекламы «Кока-колы»?',
        response: 'Нет',
        response_text: 'Вопреки распространённому заблуждению, Хэддон не придумал образ Санты. Во время работы он опирался на иллюстрации Джозефа Лейендекера к поэме Кларка Мура «Ночь перед Рождеством, или визит Святого Николая» (1822). А во многом образ Санта Клауса в пьесах опирался на изображение Святого Николая, который всегда помогал беззащитным и в особенности детям. И именно в США Святого Николая изображали в более ярком красном одеянии и с четко выраженными светлыми волосами. ',
    },
    {
        num: 13,
        question: 'Верите ли вы, что за празднование Нового года в Саудовской Аравии можно попасть под арест?',
        response: 'Да',
        response_text: 'Саудовская Аравия — страна с исламским законодательством. Празднование праздников "не из списка" исламских, в том числе Рождества и Нового года, считается непослушанием исламскому закону и преследуется религиозной полицией в том числе и среди приезжих.',
    },
    {
        num: 14,
        question: 'Верите ли вы, что у Французов главным блюдом на Рождество является полено?',
        response: 'Да',
        response_text: 'Начиная с XII века во Франции появилась традиция в канун Рождества изготовлять из свежей древесины рождественское полено. С определёнными церемониями его заносили в дом, читали молитвы, поджигали и кидали в камин. Считалось, что зола и щепки от этого полена хранили дом от злых сил (конечно же зола и щепки, а не молитвы, вы что). Постепенно это полено перекочевало на праздничный стол, чаще как торт-рулет в виде полена.',
    },
    {
        num: 15,
        question: 'Верите ли вы, что в Греции в новогоднем кексе запекают ключик от счастья?',
        response: 'Нет',
        response_text: 'В Греции на Новый год выпекают пирог Василопита (Святого Василия. По византийскому календарю 1 января - день святого Василия), в который запекают монетку, символизирующую счастье и материальное благополучие.',
    },
    {
        num: 16,
        question: 'Куда уносят Ларису Долину три белых коня?',
        response: 'В звенящую снежную даль',
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 17,
        question: 'Откуда шёл с подарками Дед Мороз и его внучка в новогодней песне группы "Дискотека Авария"?',
        response: 'С Камчатки',
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 18,
        task: 'Вставьте пропущенные слова из песни:',
        question: '"Новый год ... мне в рот, Дед Мороз ... мне в нос"',
        response: '"Новый год мандарин мне в рот, Дед Мороз оливье мне в нос"',
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 19,
        question: 'Продолжите песню:',
        response: 'Бой часов раздастся вскоре!',
        audio_question: true,
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 20,
        question: 'Куда хотели увезти любимую девушку в песне "Мы поедем, мы помчимся"?',
        response: 'В тундру',
        audio_response: true,
    },
    {
        num: 21,
        question: 'Хороша и в качестве салатного ингредиента и в качестве некого органа',
        response: 'Морковка',
    },
    {
        num: 22,
        question: 'Чем окольцовывают ёлочку?',
        response: 'Хороводом',
    },
    {
        num: 23,
        question: '"Снежный ребенок" современных дворовых игрищ?',
        response: 'Снеговик',
    },
    {
        num: 24,
        question: 'Этим нельзя закусывать алкоголь (но это не точно), но всё же в песне говорится, что зима их солила в кадушке',
        response: 'Снежки',
    },
    {
        num: 25,
        question: 'Дворовые хулиганы, жертвы самого холодного времени года',
        response: 'Отморозки',
    },
]

export const QUESTION_LOGIC = [
    {
        num: 1,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 2,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 3,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 4,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 5,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 6,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 7,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 8,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 9,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 10,
        round: 1,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 11,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 12,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 13,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 14,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 15,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 16,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 17,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 18,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 19,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
    {
        num: 20,
        round: 2,
        question: '',
        response: '',
    },
]